%%% Fiktivní kapitola s instrukcemi k PDF/A

\chapter{Formát PDF/A}

Elektronická podoba závěrečných
prací musí být odevzdávána ve formátu PDF/A úrovně 1a nebo 2u. To jsou
profily formátu PDF určující, jaké vlastnosti PDF je povoleno používat,
aby byly dokumenty vhodné k~dlouhodobé archivaci a dalšímu automatickému
zpracování. Dále se budeme zabývat úrovní 2u, kterou sázíme \TeX{}em.

Mezi nejdůležitější požadavky PDF/A-2u patří:

\begin{itemize}

\item Všechny fonty musí být zabudovány uvnitř dokumentu. Nejsou přípustné
odkazy na externí fonty (ani na \uv{systémové}, jako je Helvetica nebo Times).

\item Fonty musí obsahovat tabulku ToUnicode, která definuje převod z~kódování
znaků použitého uvnitř fontu to Unicode. Díky tomu je možné z~dokumentu
spolehlivě extrahovat text.

\item Dokument musí obsahovat metadata ve formátu XMP a je-li barevný,
pak také formální specifikaci barevného prostoru.

\end{itemize}

Tato šablona používá balíček {\tt pdfx,} který umí \LaTeX{} nastavit tak,
aby požadavky PDF/A splňoval. Metadata v~XMP se generují automaticky podle
informací v~souboru {\tt prace.xmpdata} (na vygenerovaný soubor se můžete
podívat v~{\tt pdfa.xmpi}).

Správnost PDF/A lze zkontrolovat pomocí on-line validátoru: \url{https://www.pdf-online.com/osa/validate.aspx/}.

Pokud soubor nebude validní, mezi obvyklé příčiny patří používání méně
obvyklých fontů (které se vkládají pouze v~bitmapové podobě a/nebo bez
unicodových tabulek) a vkládání obrázků v~PDF, které samy o~sobě standard
PDF/A nesplňují.

Je pravděpodobné, že se to týká obrázků vytvářených mnoha různými programy.
V~takovém případě se můžete pokusit obrázek do zkonvertovat do PDF/A pomocí
GhostScriptu, například takto:

\begin{verbatim}
        gs -q -dNOPAUSE -dBATCH
           -sDEVICE=pdfwrite -dPDFSETTINGS=/prepress
           -sOutputFile=vystup.pdf vstup.pdf
\end{verbatim}
